##Установка:
git clone https://Nosterx@bitbucket.org/trueAnalyticalCenter/pythoncrawler.git

##Зависимости:
  1. python3.4
  2. grab - python library
  3. mysql.connector - python library

##Запуск:
python crawler.py

#Основная информация
Краулер на ЯП Python для учебного проекта AnyStat. Предназначен для сбора статистики упоминаемости имен на новостных порталах.

## Алгоритм работы

Краулер будет заниматься обходом сайта и собирать статистику по каждой скачанной HTML-странице. Для простоты, краулер будет обходить только те ссылки, которые находятся в Sitemap-е сайта. Как правило, новостные сайты содержат очень хороший и полный sitemap.

Ссылку на Sitemap нужно найти в robos.txt для данного сайта.

Цикл работы краулера следующий:

1. Найти новые сайты для обхода. Инициализировать начало обхода:
  - Просмотреть таблицу Sites. Найти строки в таблице Sites, которым не соответствует НИ ОДНОЙ строки в таблице Pages.
  - Для этого сайта добавить в таблицу Pages строку с URL равным http://имя_сайта/robots.txt и LastScanDate равным null.
2. Обход ссылок, которых по которым раньше не производился обход
  - Найти в таблице Pages ссылку, у которой LastScanDate равен null.
  - Скачать HTML по данной ссылке
  - В зависимости от того, что это была за ссылка, выполняем следующие действия:
    1. Если ссылка ведет на robots.txt, находим в HTML-е ссылку на sitemap, и добавляем ее в таблицу Pages
    2. Если ссылка ведет на sitemap, находим в HTML-е все ссылки с сайта, добавляем их в Pages.
    3. Если ссылка ведет на страницу сайта, найти количество вхождений ключевых слов для каждой личности, и сохранить результаты в таблице PersonPageRank.
3. Повторных обход по ссылкам, которые ранее обходил краулер
  - Если в таблице Pages нет ссылок, у которых LastScanDate равен null, краулер делает повторных обход по тем ссылка, для которых LastScanDate имеет наименьшее значение.
  - Повторный обход осуществляем только по тем ссылкам, которые ведут на sitemap.
  - Повторный обход по ссылкам целесообразно делать не чаще чем раз в день.

## Используемые библиотеки/фреймворки


  Grab - фреймворк для парсинга сайтов [документация](http://docs.grablib.org/ru/latest/)

  mysql.connector